我有一個情緒病女友

一齊咗無耐之後，佢就因為一啲事得到抑鬱症。所有事情，都因為抑鬱症影響，加上佢思想都仲未算得上成熟。所以，最近同佢一齊過得好辛苦。其實到現時為止，我仲好愛佢，如果有得揀之下，我真係唔想同佢分開，各位巴絲有冇啲咩意見比我

因為佢係呢度嘅絲打，唔太方便講得詳細...

加油

分手

做定心理準備有一日起身,身體唔見左樣野......

希望你地可以共患難

加油呀巴打

Same
希望你體諒佢
諗辦法開解佢啦

利申：曾經作為有情緒病既女友被分手了

諗清楚先好係一齊
你對佢太重要
頂唔順就早d走
唔好害自己又害左佢

你問清楚自己係咪真係想同佢一齊過人生先，因為你將會要花好多精力去陪伴佢直致康復，又或者康復完又復發。
如果你係真心想同佢繼續一齊，我建議你可以帶佢去睇精神科醫生先，藥物未必可以完全醫好佢，但有助控制佢病情，搵只副作用少d而啱佢用嘅。
最重要係搵到佢抑鬱嘅原因，有d人係性格缺陷，有d人環境改變適應唔到，又或係係有d長期壓力太大，咩原因都有。你要做嘅除咗隨時準備陪伴佢之外，幫佢搵源頭解決佢嘅問題先係最重要。
所以至問你係咪真心同佢一齊

同得有情緒病既人一齊 你預左要比多一倍甚至兩倍既心機同時間同佢相處
係呢段關係你一定要時常記住佢係容易情緒低落既人
基本上你唔可以當佢係正常人咁睇，你要當佢小朋友咁看待
因為可能你有時唔細心會搞到佢唔開心好耐
可能你覺得呢件係小事，係佢角度黎睇係好重要
有抑鬱既人係最叻小事無限放大黎睇、日常用負面角度睇野

同埋可能佢同你鬧完架之後，過左陣又會覺得自己唔應該咁做咁小氣，然後佢又陷入一個自責既狀態
呢個時候希望你係會察覺到而且同佢講無事啊 鬧架都係了解對方既渠頭
同埋佢喊既時候，佢唔肯講原因就唔好追問、逼佢講了
攬住佢摸下頭，由佢喊到覺得釋放哂情緒就好了
抑鬱症病人好多時情緒低落、喊係唔需要理由
同埋「唔好唔開心啦」係禁語，佢做到就唔會有抑鬱

最好帶佢去多啲戶外玩，行下海邊睇下日落咁
唔好比佢成日係屋企亂諗野，去戶外玩有助抒緩情緒架

最後都係個句啦，當你決定同一個有情緒病既人拍拖就要放十二倍時間心機同佢相處，一齊前你考慮下自己可唔可以做到咁照顧佢既情緒
因為當你一齊左先發現自己做唔到，覺得佢麻煩、頂唔順，然後走，對佢傷害係好大好大，佢會寧願由一開始就唔好一齊

有個情緒病既伴侶可能真係好辛苦，但你真係鐘意佢就有責任照顧佢、幫佢減輕病症，當然唔係話要你逼佢食藥
我唔會話唔好食藥，只可以講情緒病既藥好多都唔係好野黎，食完會遲頓左轉數慢左
用行動同佢一齊渡過難關比起食藥更加有效

樓主加油唔好咁輕易放棄

利伸：做左人女朋友的抑鬱症患者

好同意紅字,我覺得好緊要既係要有共識你點氹佢 佢會最舒服或者最易順返條氣

我成日同女朋友講,大家鬧交都係因為有衝突,我地要做既係多D去溝通去了解大家, 無情侶唔會無衝突, 所以要面對既係點解決問題, 同埋唔好收埋自己唔比對方搵自己

我唔知我女朋友情緒問題有冇變好, 但佢依家間唔中話我講野好長氣
我會好似長輩咁去教佢點樣控制情緒同做人處事, 不過我會同佢講定 "我知你聽完唔一定做到,但我想你聽我講完,吸收到既就吸收,嘗試慢慢去改變下"
我咁講係想比OP你參考下我自己做法, 依家女朋友心底入面都知我係為佢好, 好多野都係想幫到佢同幫輕佢
我諗好重要既係比佢知你所諗既做既都係想大家個關係好, 想一齊行落去, 比佢知你明白佢同理解佢
女朋友都講過有時佢係可以無原因咁好唔開心
有時我見到佢有依個情況我都唔係一定好好脾氣, 特別唔知咩事無啦啦咁易Trigger到對方, 但時間耐左, 對佢有多d既了解後, 就會體諒佢多d, 但會事後同返佢傾, 唔可以將個情緒推左落我到

如果你係想繼續同佢一齊行依條路, 加油, 比佢放心有你陪住佢, 有咩事都可以拎出黎傾,一齊討論, 大家要open d咁去互相提點

其實大概都知道點樣同佢相處，但係當佢無理取鬧嘅時候，真係會好氣餒好辛苦。我都唔知自己可以捱到幾時。因為我自己某程度上都唔算係一個太樂觀嘅人。最怕有一日大家都不斷放負比大家，之後做傻野...

已經睇過醫生 都知道因咩事會咁 都有keep住食藥 但係有時候我唔喺佢身邊 我督促唔到佢食 佢就會唔食

上面嘅巴絲令我好感動
你哋嘅另一半一定好幸福

其實食藥只係輔助性
最終都係要靠自己意志去跨過每一次情緒嘅來臨...
明白有時面對情緒病者會好痛苦
但佢哋自己控制唔到又何嘗唔痛苦呢？
兩個人相處係要將心比己先能夠繼續行落去架

下次如果遇到類似情況
希望你能夠盡快放低面前嘅嘢
攬緊佢30分鐘
俾佢盡情咁喊

唔好睇小擁抱嘅力量！

利申：情緒病患者

你最後都係會散

拍咗拖幾耐先